Sullane Jaan Plaksi kaibas perremees Johan Loritz ei maswad temmale tenitud palka mitte ärra ni kui1			wak Rükkid		1			Kassok		3			paari paklatsi Kalsa		3			Ammed		2			paari Kintid		1			" Sukke		1						
" jalla Ratte					
Perremees Johan Loritz tulli ette, nink wastotas, se sullane Jaan Plaksi ei olle tedda mitte täwwesti teninod, ei ollewad mitte ütte pühha päiwa koddon olno egga Obbesid tallidanu ja wahtino ni kui kaubeltu olno nink ollewad weel päle selle 60 töö päiwa ärra wiitno nink pallub et kohhus se palkast mahha arwab.
Kohhus arwas1			wak Rükkit			3 Rbl 20 Kop wäärt		1			Kassok			6         "              "		3			paari paklatsi Kalso			1          80          "		3			Ammed			3          "            "		2			paari Kintad			"           50         "		1			  "     Sukke			"           50         "		1			  "      jalla Rätte			1            "           "					Summa			16 Rbl   "           "		
nink nende ärra witwtu päiwi wwat 60 töö päiwa ja 20 pühha päiwa kokko 80 päiwa - igga päiwa eest ni pailo kui temma palka kaupelno 14 1/3 Kop. se om 80 päiwa eest 11 Rbl 50 Kop. sis jääb sullasel weel sada 4 Rbl 50 Kop.
Tunnistajad es olle.
Mõistus: peremees Johan Loritz peab sullaselle Jaan Plaksi 4 Rbl. 50 Kop. warsti wälja masma
Kohto otsus kulutud ja oppusleht antu.
Karli Lahman
Jaan Hagel
Ado Kaddajas
